<resources>
    <string name="app_name">Первый аквариум</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Первый аквариум</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="introduction">Вступление</string>
    <string name="fish">Рыбы</string>
    <string name="plants">Растения</string>
    <string name="equipment">Оборудование</string>

    <string name="fish1">Гу́ппи[1] (лат. Poecilia reticulata) — пресноводная живородящая рыба. Гуппи обладают ярко выраженным половым диморфизмом — самцы и самки отличаются по размеру, форме и окраске:

Размер самцов 1,5—4 см; стройные; породистые особи часто с длинными плавниками; окраска часто яркая. Самцы имеют специализированный орган — гоноподий — анальный плавник фаллической формы.
Размер самок 2,8—7 см; с увеличенным брюшком, в анальной области которого видна икра; плавники всегда пропорционально меньше чем у самцов; самки из природных мест обитания и многих пород серые с выраженной ромбической сеткой чешуи, за что вид и получил своё название: reticulum с лат. — сетка, сеточка.
Самая популярная и неприхотливая аквариумная рыбка. В домашнем аквариуме населяет все слои. В неволе живёт дольше и вырастает больше, чем в природе. В аквариумах чаще всего содержатся различные породы гуппи либо результат их смешения.
    Ареал

Дикая форма гуппи
Пресные и солоноватые водоёмы Венесуэлы, Гвианы, к северу от Амазонки, в северной части Бразилии, на островах Барбадос и Тринидад.

Акклиматизированы на всех континентах (для борьбы с личинками малярийных комаров расселены по теплым водоёмам всего мира).

Популяция одичавших гуппи постоянно живёт в Москве-реке в районе сброса тёплых (горячих) вод в Люберцах и в других местах — видимо, эта популяция происходит от рыбок, выпущенных аквариумистами. В районах волжских городов (Тверь, Ярославль, Рыбинск, Нижний Новгород) отмечены самовоспроизводящиеся популяции одичавших гуппи на участках сброса подогретых вод, а также в прудах-отстойниках очистных сооружений.[2]

История
Гуппи получили своё название в честь английского священника и учёного Роберта Джона Лечмера Гуппи, который в 1886 году сделал доклад перед членами Королевского общества, в котором рассказал о рыбках, не мечущих икру, а рожающих живых детёнышей. После этого он был поднят на смех.[3]

Условия содержания в аквариуме
Гуппи любят свежую чистую, регулярно частично подмениваемую, воду и небольшое течение. При содержании в старой, редко подмениваемой аквариумной воде возможно обтрёпывание плавников, особенно вуалевых.

Оптимально начинать содержание с группы из 5 пар рыб (5 самок и 5 самцов) одной расы в аквариуме ёмкостью 50—60 л.

Весьма миролюбивы и способны уживаться с разными видами рыб. Важно только учитывать невозможность длительного проживания гуппи поодиночке. Поэтому заселять этих рыбок в аквариум необходимо парами или группами. Оптимальной постоянной температурой воды является диапазон +24—26 °C (допустим температурный диапазон +23—28 °C). Выживают в диапазоне от +14° до +33 °C.
        Размножение гуппи
Беременность самки, в зависимости от температуры воды, в которой рыбка содержится, длится 21—40 дней. По окончании периода беременности, в зависимости от возраста и размера самки, самка рожает от 1 до 200 мальков. Однократного спаривания достаточно для нескольких оплодотворений: самка рождает мальков порциями каждые месяц—полтора. Неоднократно регистрировались случаи, когда и через 12—14 месяцев после спаривания самки продолжали рожать мальков. Поэтому в селекции используются виргинные (девственные) самки, выращиваемые изолированно от самцов.

Первую неделю молодь держат в отсаднике, где они родились, а затем переводят в более просторные ёмкости. В месячном возрасте малёк начинает «определяться», то есть становится заметным отличие самцов и самок. У самок становится различимым так называемое родовое пятно — затемнение в анальной области (у пород со светлым фоновым окрасом родовое пятно плохо различимо). В 2—3 месяца у самцов начинает изменяться анальный плавник, превращаясь в гоноподий. В зависимости от расы гуппи, условий содержания и опыта аквариумиста определить пол мальков можно начиная с 14—30-дневного возраста.

Чтобы избежать неконтролируемого размножения гуппи, необходимо молодь разделить по полу и содержать раздельно. В зимний период можно поддерживать температуру воды с гуппи в пределах +18,0 °C, что позволит не только избежать ненужного нереста, но и отдохнуть самкам от родов.

</string>
    <string name="fish2">2</string>
    <string name="fish3">3</string>
    <string name="fish4">4</string>

    <string name="plant1">plant1</string>
    <string name="plant2">plant2</string>
    <string name="plant3">plant3</string>
    <string name="plant4">plant4</string>

    <string name="equipment_1">equipment1</string>
    <string name="equipment_2">equipment2</string>
    <string name="equipment_3">equipment3</string>
    <string name="equipment_4">equipment4</string>
    <string name="equipment_5">equipment5</string>
    <string name="equipment_6">equipment6</string>

    <string name="introduction_1">introduction1</string>
    <string name="introduction_2">introduction2</string>
    <string name="introduction_3">introduction3</string>
    <string name="introduction_4">introduction4</string>
</resources>